牛仔獲救即遭惡狗咬 墮坑 遇襲 滾落坡 遍體鱗傷

2018年06月26日

牛仔獲救即遭惡狗咬
墮坑 遇襲 滾落坡 遍體鱗傷

【噴藥止血】■漁護署人員觀察小牛傷勢後，為牠的傷口噴上藥劑止血。簡明恩攝

【本報訊】荃灣大橋村村民昨發現未成年小牛被困引水道報警。消防到場拯救，當救援人員用繩索綁住牛牛拉回地面一刻，一隻早已在路邊虎視眈眈的村狗突然撲前，噬咬牛牛的後腿和頸項，其間雙雙滾落山坡，牛牛幾經掙扎雖逃過一劫，但已遍體鱗傷。惡狗事後由主人拉走，牛牛經漁護署人員噴上止血劑後，步履蹣跚負傷返回野外。

記者：簡明恩

正衰狗，乘牛之危！禍不單行的小牛身長約1.5米，高1米，有村民稱前晚約11時許，一群牛沿荃灣大橋村對上山頭行走時，其間已見一頭小牛跌落數米深引水道內，「呢度有幾百隻野牛，噚晚落大雨，條路太窄，可能逼過頭，其中一隻跌咗落渠，起唔番身」。

漁署人員噴藥止血

至昨晨10時許，大橋村村民英姐以牽繩拉着黑白色愛犬「黑仔」散步時，發現小牛無法脫困，於是報警及向其他村民求助，黑仔則鬆綁四處走動。消防員接報到場見小牛在引水道內似受驚四處狂衝，以毛氈蓋住牛頭加以安撫，然後再用繩索套住牛頭及牛身，合力牽引牠返回行人路，其間黑仔在旁虎視眈眈吠叫，似乎對小牛頗有敵意。

【虎視眈眈】

【咬住唔放】

■噬咬小牛的狗隻「黑仔」嘴角留有血迹。

約個多小時後，小牛成功被拉回行人路，豈料黑仔突然施襲，撲前噬咬小牛頸部及後腿，牛牛不斷哀鳴，現場村民曾用雨傘拍打黑仔頭部欲令牠鬆口，但黑仔仍緊咬不放，最終牛和狗雙雙滾下6米深山坡，消防員惟有剪斷繩索讓小牛自行脫身。約數分鐘後，小牛成功掙脫黑仔爬回路面，嘴邊留有血迹的黑仔則不斷在路邊喘氣。

漁護署人員將小牛綁於樹邊，經察看傷勢後認為無大礙，為其傷口噴上藥劑止血，然後鬆繩放行。至於惡狗黑仔事後由趕至的狗主英姐拉走，英姐指黑仔約5、6年前由其胞弟從別處領養回來，強調從未見過牠咬人或咬其他狗，「佢以前冇追過動物，冇試過咬呀，佢咁衰㗎，我搵佢搵唔到，佢平時好乖，未試過襲擊人同動物」。

上一則
遊完日本冇機返 廣東旅遊苦主報海關

下一則
下一則
反對削渡輪班次 馬灣居民恐遇車禍交通癱瘓

隻狗明顯混過pitbull

隻牛真係同佢開拖既話 隻狗死左好耐啦
但佢深明呢個世界 狗狗就係人類既最愛 哪怕係惡狗
佢就係過街老鼠 食街邊野草當一餐
亂衝亂撞 夠膽hi下隻狗隨時比人人道毀滅
所以佢果刻甘願比隻狗魚肉 做隻無尊嚴既牛牛

心諗：當年老子係屠房砌底幾條友走出來果陣， 你老豆仲係粒精子ja..